Nokia 8 DXOMARK 分數出爐

說好的旗艦手機呢

Nokia 肯定冇俾錢DXOMARK啦

之前係咪講過Nokia相機技術同專利仲喺ms到？

係呀, 所以nokia fans 大把籍口啦

幫你地諗埋又點話

1. Nokia 9先係真正旗艦
2. 3800蚊機唔應該咁高期望
3. 肯定冇課金俾DXOMARK
4. M$ 仲係拎Nokia 好多專利
5. 俾啲時間佢啦

etc.

眼鏡蛇巴打點睇？？

Dxomark 可能搞錯左姐，其實佢想比89

唔好講影出嚟啲相效果係點
淨係講開相機同對焦嘅速度，送俾我都阻埞

1/3寸 cmos想有幾好

相機差

4088就算吧喇，但佢用相機做賣點真係...

Nokia有蔡司加持 你地啲凡夫俗子識條春咩

鴻海機 垃圾到 個價位加多幾舊水就有u11

我部LUMIA 720都係蔡頭,唔見得比衣家同價機靚,有乜問題???

華為有萊卡 諾基亞有蔡司

幾耐以前啊.....部機
個陣就有得比

所以依家nokia 用蔡司影相廢都係正常

Camera team都唔知乜水
感覺掛個菜頭出嚟係沾以前Lumia,Pureview光

Ps, 前pureview team有d人的確去左華為

當真

低未低囉，有咩點睇
一直都話佢影相唔係突出，但唔算叫差啦

咪傻,你比幾多錢,蔡司咪比幾多野你
就算同LUMIA 720同期嘅同一級機,用蔡頭嘅都唔見得比會比人靚
再往前數,功能機年代,都係一樣,我仲有部N73喺度,同期嘅SE出嘅機影相都唔會差過佢

NOKIA係得幾部特別標青,證明佢技術實力係掂,但好多機基本同其他牌子冇乜大分別

NOKIA 8同其他同價機比起黎,其實都只係差唔多,廢又唔係好廢

nokia 8 同 Oneplus 同價位又係用 s835

op5相機已經俾人屌垃圾，我本來以為nokia 8只係差op5少少姐，點知差距咁遠

Oneplus 課左金好似係

如果無記錯n73白平衡好似綠到仆街 , 但fans都狂J , 同期se正常好多.

大陸機算9數啦,唔喺比較範圍之內

不願面對

綠就唔綠,係紫邊問題大

白平衡真係幾代都搞唔掂
係去到1520後期有個gdr 2 update先叫做改善返少少
今次nokia 8個白平衡就準返好多

咁我攞埋小米 榮耀 ZUK黎比好唔好?

要比就攞同價位LG 三星 HTC SONY呢啲比下,攞大陸專門玩薄利多銷嘅機黎比有乜意思?
咁中意OP,不如就攞佢地母公司高價低配嘅VIVO OPPO機去比,華為要比就唔好攞榮耀系列,攞返佢賣全世界嗰個系列去比,小米就攞MIX系列咁去比

一比之下,咪又係發覺同價位嘅咪又係咁上下,海軍鬥水兵

係啊，步步鳩同oddo實在太偉大啦
呢D借屍還魂嘅垃圾機點可以同偉大嘅步步鳩聯盟鬥

賣到4000蚊嘅大陸機,仲要係行緊MICRO USB,喺大陸嗰邊仲夠膽話比人知佢地係為左用家著想,因為用左TYPE C會增加成本,會加價,仲要買家走去換過啲線,為左買家著想所以佢地唔轉TYPE C咁話喎

nokia n series我覺得影相係吹大咗, 但marketing真心成功, 有d model賣差唔多成五千蚊, 部機影相白平衡成日古古怪怪(但n series又係sell影相拍片)都咁好賣, 當年香港真係好多nokia死忠

坦白講dxomark好似一路都唔會俾高分nokia嘅啦
傳說中嘅1020最叻都係得74分，同期嘅z1同s4都高過佢
所以真係唔覺得有咩出奇

咁攞賣全世界既op 去比囉

同期個啲高幾多先

Z1 76
S4 75
但高幾多係唔係重點先，1020當時可以話係nokia訓身去搞嘅相機，訓盡都係咁嘅分，咁對面高幾多又有乜所謂

咁姐係証明nokia 相機技術仲係停留係幾年前

你話係就係啦 你係咁問指引性問題做乜啫
我又唔想同你罵戰

上linkedin會搵到
有個去左apple,有個返左老家nokia ozo(最近摺埋）
有兩個印象中去左華為

我認真討論既, 咁得幾個可能性姐

1. DXOMARK 收左錢
2. 舊評分準則, 1020 有74, s4 有75, z1 有76, 呢個差距得一兩分先叫合理
3. 新標準評分 808先得61分, 但nokia 8得68

比起同期2017 high end 機, nokia 8先得呢個分數會唔會差距太大

你可以話nokia 賣呢個價唔係high end既, 我都期待nokia 9會唔會追貼其他廠high end 機既分類, 講真你地話大陸機係薄利多銷, 我又唔覺得nokia 8唔係採取同一策略喎 對比返Nokia 6 同 Nokia 5 個個, 呢兩部機先真正跟其他大廠同spec 差唔多價

老老柒柒華為leica 影相真係唔差, 但大陸組裝鏡頭賣到呢個價就係唔抵

1020 the best

oneplus 找dxo develop

課左金, 高分好正常

1. 唔知有冇收啦，但我估hmd根本都無咁多錢俾呢啲費用啦，因為佢搞發佈會都要靠nokia先可以喺大場做，自己搞嘅就細到蚊型cafe，佢可以有幾錢可以課 。有人話係鴻海貼牌真係好笑，鴻海咁有錢，掉都掉死dxomark啦，仲點會咁

2. 你諗下nokia嗰時係訓盡去做1020，不論演算技術上定硬件上都算係最大突破，但都俾sony ***輕輕鬆鬆超過

3. 低分真係預咗，因為真係唔突出。dxomark個公信力就睇你點睇啦，若果真係可以課金買分嘅，佢嘅分數未當參考下算囉

基本pure android咁, 冇*** lg 個d機咁多額外功能同垃圾軟件

幾好用

有人測試過NOKIA 8好過華為LECIA 鏡

我睇YOUTUBE 拎P10比, 好多都係話不相伯仲

算數啦你,打手就打手啦,之前OP一爆私隱問題就話你自己唔係用OP機,開親OP嘅POST幾乎都係你,護航嘅又係你,係你自己話唔係打手啫

一叫你攞返你自己母公司嘅野比就死都話要比OP

哦

我又真係唔係用OP機喎, 但母親大人用開都唔比開POST

舊登手機登有堆XZ Post 都係我開, 代表我有用開XZ

算把啦你,一路話NOKIA 8屎,不如你攞曬咁多部同價大牌子嘅機做一個盲測,睇下係唔係你咁吹嘅NOKIA 8遠比其他同價位嘅差,一路喺度轉移視線

根本同一價位都係海軍鬥水兵,你條友仲可以吹到好似部部機都好似好掂咁,唯獨NOKIA唔掂

我幾時有講過唯獨nokia 唔掂 你就真係轉移視線啦

我一直都係話用high end機去比, 一係你唔認用s835既nokia 8係high end機囉, 當佢正佢係用s6xx 既中階機咁比係咪正常好多

你咪繼續吹囉,你母親即係ONEPLUS 嘛,個個明眼人都知你條友咩事,你咪繼續扮唔係打手囉

依照你既邏輯, 開過post 就係用緊, 咁姐係我同時係pixel, op, xz, lg 打手啦

你算把啦你,OP前OP後,叫你攞咁多部同一價位嘅機嘅相出黎盲測下又攞唔到

咪繼續扮囉,一有人插OP就即刻彈出黎護航,你唔係以為電話台呢度啲人唔知你係OP打手咩,你可以繼續自我感覺良好嘅

拎同樣係s835 同價位既op機去比, 又俾你話係大陸機不值一題, 然後又話大陸公司薄利多銷, 海軍鬥水兵

但何以見得nokia新個堆android 機入面除左nokia 5,6, nokia 8唔係採取同一策略

轉移視線

我對dxomark 公信力都麻麻, 但至少唔會離譜到個分差咁遠掛

唔好講咁多啦,你要證明冇亂講嘅,你就攞左同一價位可以遠遠拋離嘅機嘅相出黎先吹,就比你用埋OP5又點話,三星 LG HTC SONY 華為呢啲,你攞曬啲相出黎去證明呢啲機部部喺任何情況之下都好過NOKIA 8咪得囉,同你講話海軍鬥水兵你又唔接受,你咪去做一個排名評測去話比人知NOKIA 8係唔掂囉

同樣係s835 同價位既機

你盲左定真係不願面對呀? 同價位又係用s835仲有邊部

定係拎部大減價既sony xz1去比

nokia 8同op個銷售策略都好唔同喎，nokia 8除咗個相機爭啲，其他spec佢都俾足出嚟無偷工減料喎
佢賣得比一般大廠平係因為佢減去大量營銷費用，由發佈會、宣傳、電訊商佣金、贊助、代言人，全部都係蚊型甚至無
另外佢拖到八月先發佈係可以用更平嘅錢去採購，因為盡量將啲錢慳得就慳

op5 都係7月發佈, 一樣冇大量營銷費用, 又係冇出面上架 (如果你當請左大量打手咁我無野好講)

除左少部分係外國pop up store賣之外, 基本上都係online store賣

同樣地nokia 5 同6 唔係同樣銷售策略咩除左有上架, 但兩部機既訂定明顯係同其他大廠一樣

哦,即係你唔夠膽攞埋其他同價機比較啦

結論NOKIA 8真係好廢,賣三千幾蚊呢個價錢,又唔比返足啲料,鏡頭得同價機嘅質素,你旗艦機黎架,賣三千幾做乜呀,NOKIA你食懵左呀,好廢呀,用乜鬼S835丫,學下OP母公司嘛,4000蚊比返個S6XX系CPU,咁咪唔洗同人地嗰啲旗艦機比較囉

又老屈

我就放左段nokia 8 vs xz1 既片係度, 你地鐘意可以自己去search 其他去比較

廢事老屈我唔夠膽拎其他機去比較, 係比較都係拎同樣係s835既high end 機去比較啦, 點解要拎其他用S6XX系既機比去比較

Nokia 8 HK$3,260-3,750

Sony Xperia XZ1 HK$3,400-4,400

btw, 二揀一我都係揀nokia 8, Pure Android all the best

你咪扮囉,叫你攞證據出黎又攞唔到

我一路叫你攞同一價位嘅機嘅相出黎比,攞埋OP出黎比,快啲啦,做一個公平嘅測試過黎睇下啦,應該好多人都有興趣睇下,睇下同價位嘅電話係唔係都係水鬥水

你要扮盲我都無計架, 大大條nokia 8 vs xz1 片係上面

攞多幾部啦,扮野要扮足啲,三星 LG 華為呢啲又死左去邊

S835賣呢個價位仲有邊部 要我喂埋比你食?

個人嚟講，大陸牌子可免則免，因為有時都要用手機login做嘢嘅account，唔想增加風險，驚有backdoor

講S835 同價位既機去比較, 你又轉移視線拎S6XX 系同價位既機去比較

唔洗驚啦, 你放心一定有backdoor

nokia 8賣得平唔係因為想薄利多銷，而係佢咁遲發佈而個售價唔低啲，係唔會有人買。而佢啱啱復活係唔想一開波賣旗艦機就滑鐵盧。想像下佢咁遲出而咁夠膽開5088，究竟有幾多人肯埋單？

佢定位係同sony htc *** lg競爭，而唔係好似支那機咁玩以量取勝，薄利多銷，亦都無呢個本錢玩薄利多銷，因為佢唔似oneplus咁有條大水喉oddo，又唔似屎米咁透過賣資料去賺錢。

hmd而家係不停幫自己鞏固緊個品牌價值，不停俾更多人知道nokia嘅機仲喺市場，俾更多人相信hmd唔係賣緊貼牌機，去建立緊個信心。

咁睇下Nokia 9 點, 如果佢夠膽旗艦機做番呢個價位, 又肯開放unlock bootloader 我幾有興趣買部

但睇nokia 9個勢, 應該用s845同發佈時間, 估計都唔平得去邊 定係nokia 10先會平

nokia 8賣得平唔係因為想薄利多銷，而係佢咁遲發佈而個售價唔低啲，係唔會有人買。
你呢句野根本同一樣意思
你都識講nokia要做得起就要靠賣平d黎吸引人買 咪係薄利多銷囉
事實就係nokia定位自己同大陸機同價位黎賣

舊時Lumia年代我都唔睇dxomark
Sony壓到一舊野都仲高分過Lumia
我以前只會睇實測，唔睇dxomark

老實講就算唔睇分
個塊咁嘅1/3寸仔就想上大枱？人地13mp個d都已經用緊1/2.3inch cmos啦
同iphone比又唔掂

LG G6 84分
同價位未

nokia 應該冇話想上大枱既, 但班fans對佢太高期望姐

G6 用821呀

佢要同價位咪比佢
同價位又有 同cpu又有
相機廢就認 唔好拖埋其他機落水

擺多幾部啦

Sony Xperia XZ 87分

Samsung Galaxy S7 edge 88分

DXOMARK 公信力有問題 OKAY?

漏左htc u11 岩岩電訊商跌穿4000
DXO 90分

薄利多銷唔係指降低利潤去降低價錢去吸引更多人去買件產品，谷大個量去賺錢咩？有錯請指教

而家佢係拖遲個發佈會去採購跌咗價嘅零件去出機，降低自身產品個成本，當中個利潤可能無少過嘅喎。而個價錢平係因為成本平咗而唔係因為想谷大個量喎。

我講吸引人買唔係指谷大個量喎，我係指同期嘅產品售價已經跌咗唔少，成本已經跌咗唔少，但佢依然想用高價去賺暴利賣機，係唔會有人理佢喎。例如 htc u11 當時賣緊4598-4798，你nokia 8賣$5098，spec差唔多但人哋相機靚過你，咁仲有幾多人會買nokia 8?

有錯請賜教

nokia 9我估佢都係用835，因為唔夠人搶
我都觀察吓佢今年有冇乜嘢突破，再sell情懷就唔該仆街死咗去，我買其他機算

我買pixel 2 前有考慮過nokia 8, 但相機同解bootloader 呢兩樣野係我考慮因素, nokia 正正衰係呢兩樣野度

其實相機我仲可以接受到, 以前用nexus 4, 5 都係咁

xz1同u11劈價仲多過nokia 8

所以就算遲公佈遲拎貨黎降低成本 個利潤都未必高得去邊

反而我覺得nokia係想用機海+做工好黎搶大陸市場 而家nokia 8定價低都係為左搶市場姐

係

你真係低估咗hmd 降低成本嘅功力
nokia 5同nokia 8其實同一款機殼嚟

DXO有晒客觀數據支持，但係有幾多人認真睇佢個score breakdown同 review？

咪同香港考試局啲出題一樣，跟佢玩法識考試拎到高分，唔見得啲學生就真係有學識。

第一次攞部機上手影左張相，放大睇下真係嚇親
又話咩蔡司都係得啖笑
不過毒撚唔影相，睇spec做人，三千幾蚊買到s835，唔洗買雜嘜牌子都無乜選擇啦下話